---
slug: kristiine
group: linnaosad
---

## Кристийне

Кристийне — это расположенный недалеко от самого сердца города район с преимущественно невысокими постройками и разнообразными садами. Жилые районы Кристийне в значительной степени развиты, район известен своими красивыми парками и общинными дворами, где созданы возможности для различной деятельности. По всему району, а также между районами улучшено сообщение общественного транспорта и велопешеходные дорожки. Ставший современным и привлекательным местом промышленный парк Кадака поддерживает запланированные в области ипподрома центр предпринимательства и жилой район.

**Площадь:** 9,4 км²  
**Численность населения:** 32 904  
**Плотность населения:** 4203 чел/км²  
**Количество детей, посещающих детский сад:** 1519  
**Количество учеников:** 2016

На данной карте представлены важнейшие области застройки и объекты, необходимость строительства которых в данный момент рассматривается. Если в программе реализации стратегии развития строительство объекта будет утверждено, в описании объекта появится соответствующая пометка.
